中國首例: 武漢肺炎死者家屬狀告政府

被視為新冠病毒發源地的武漢，有受害者家屬對當局提出起訴，要求賠償約兩百萬元人民幣，這是中國第一起疫情受害者家屬索償案例。但外界普遍認為，當局不會立案。

張海的父親是解放軍老兵，今年年初意外骨折。為了報銷醫藥費，他把父親從廣東送回武漢動手術，父親卻在醫院感染新冠肺炎而病逝。張海認為，父親染病與醫院沒有妥善提供防疫保護有關。若不是當局故意隱瞞疫情，他根本不會帶著父親到武漢，因此他決定透過法律途徑索償。本週三（6月11日），他向武漢市中級人民法院，提出了對武漢市人民政府、湖北省人民政府、武漢市中部戰區總醫院的訴訟。

今年一月，張海（右）的父親意外骨折，為了報銷醫藥費，他把父親（左）從廣東送回武漢動手術，父親卻因此感染新冠肺炎而病逝。（張海獨家提供，拍攝日期不詳）
張海：“我提起各種賠償是180多萬，精神損失傷害是10萬，我送父親回去這些費用是8000塊錢。我要告訴他們，我追責的決心是很堅強的，我一定要追責到底。”

自從公開發聲後，深圳和武漢兩地政府對張海軟硬兼施，除了派人上門騷擾，也曾試圖勸他回心轉意。

張海：“武漢市地方部門找我談過，他們一直強調這是天災，但我反駁他們，這是很典型的人為導致的災難。你們不承認是你們的事，我肯定要堅決發聲。瞞報就是瞞報，你可以扣我帽子，找個地方把我關起來，這樣我就不能發聲了。我說我不怕。”

官方將用盡一切辦法阻止起訴

一直協助張海的公益人士楊占青認為，根據中國司法現狀，法院不太可能立案。

今年年初，張海的父親張立發（圖）在武漢動手術期間，感染新冠肺炎，其後病逝。（張海獨家提供，拍攝日期不詳）

楊占青：“中國近年來民告官的案件越來越敏感，而這個案件又涉及到政府隱瞞疫情的重大事實。對官方來說，最怕的是受害者指控，因為比國外的指控更直接、更有說服力。如果法院立案就意味著將來受害者和官方在法庭對峙，這對官方來說，繼續撒謊的成本比較高。”

“新冠肺炎索賠法律顧問團”自3月初成立以來，先後收到20多名受害者和家屬諮詢，但除了張海，其他家屬都沒有提交訴訟。

楊占青：“有個家屬在蒐集證據過程中遭警察電話威脅，要求不要再跟我聯繫，不要再維權，他頂不住壓力自己放棄了。其他幾個家屬都被社區的律師和其他受害者潑冷水，說起訴沒有任何依據，起訴只會浪費自己的精力。”

這些家屬大部分選擇和社區街道或受害者生前所屬單位交涉。楊占青認為，這反映他們不相信司法公正，只希望通過協商拿到部分撫卹金和喪葬費。

尋釁滋事

準備俾人告癲覆國家、侵釁滋事

又要消失了

呢個人一定係收左美國錢，想煽動顛覆國家政權

咁睇唔開去告極權嘅政府

俾你第一單成功左, 之後就會大堆人跟住做
政府點會肯

又用咗佢唯一一次嘅言論自由

再見

有個家屬在蒐集證據過程中遭警察電話威脅，要求不要再跟我聯繫，不要再維權，他頂不住壓力自己放棄了。

告得成咪即係真係武漢肺炎

不過支持

肯定全家五馬分屍

又一相信支式法治既支那人

好走

建議買六合彩中頭獎易啲

RIP

欣賞 雖然都係徒勞無功

R.A.P

又玩命.....

花式自殺

推tweeter

一定倒轉告番佢(黨安法)顛覆國家政權罪

托海老豆「拿 我只示範一次

一生人唯一一次既機會終於可以用埋佢。

RAP

言論自由 1/1

武漢肺炎死者家屬試圖挑撥中國共產黨和中國人民的關係，極其陰險。武漢肺炎死者家屬狀告中國政府是搬起石頭砸自己的腳。武漢肺炎死者家屬如果狀告中國政府，不僅將損害中方利益，損害中國和武漢肺炎死者家屬關係，也將嚴重損害武漢肺炎死者家屬自身的利益。我這樣的武漢肺炎死者家屬，能和中國相提並論嗎！

武漢肺炎死者家屬的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。我們正告武漢肺炎死者家屬認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。我們敦促武漢肺炎死者家屬立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。中方將採取一切必要措施，堅定維護國家主權和安全。

我要強調，中國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。武漢肺炎死者家屬狀告中國政府干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。武漢肺炎死者家屬這一惡劣行徑不僅損害中方利益，也會損害武漢肺炎死者家屬自身的重要利益。

唔死已經贏左

陽光司法

你同我定都得啦，支那政府會定性佢做醫鬧(支那語:借炒作醫療糾紛而獲得非法利益)，然後用上年12月28號出嘅基本醫療衛生與健康促進法收佢皮。

你知道嗎 在中國是可以控告政府的
但一生人 只能做一次

武獨

一路好走了

好快死多兩個

只能告一次

中國古代都係咁，上訪告御狀無論成唔成功，民告官都要流放

一生一次的言論自由

趙連海二號

佢真傻定假傻?
一係就又做戲揾條友告得成, 當法治
又贏

再見啦

612全民黑衫 8點唱榮光

好快就會被自殺

雖然賽果預計係不了了之
但如果真係比佢告得成
就有機會係玩野做場戲比香港人睇支那有幾文明同陽光司法
最後呢位苦主有冇命用嗰200萬
或到死之前收唔收到200萬就冇人知

佢地玩完了

勝訴！不過下半世要係監倉渡過！

陽光執法……
死咗都唔知咩事

扮有法治

88

按照CCP一貫作風，賠錢、滅聲、滅口

永遠都係中央被地方政府蒙蔽
只要有機會面見聖上就有得申冤

借個靚位，有班人改咗《念念不忘》嘅詞，整咗個MV紀念612，希望可以提醒大家毋忘初心
大家可以入來push吓，P牌推唔郁

【一週年】念念不忘612 MV

我們懷念你

一路好走

勇士

撞

好快會抑鬱....

真係相信政府陽光司法?

預言家

今晚777:

部份打著GD旗號既激動份子策劃及煽動顛覆國家政權 其滲透程度已經到達中國國內
事實證明 港區國家安全立法 係合情合理合法 勢在必行

題外話： 無心理準備唔好睇幅圖

舊聞，人已消失

只可以示範一次

準備一家團聚

要陷家產了

想係支那尋公義? 傻撚左?

今年一月，張海（右）的父親意外骨折，為了報銷醫藥費，他把父親（左）從廣東送回武漢動手術

飲岩漿

消失的人口
連帶中左肺炎嘅家人都從名單上抹除

全國真解放啦
結果係點心照
咁樣送頭無乜意義
估計中國死百萬人
百萬家庭有幾多人
唔反抗只好割韭菜

有冇英文版

收美國佬錢

毒奶 假疫苗 豆腐渣 告中共嘅全部被陷家產顛覆政權 中共法治

花式玩命

條友死撚梗

肯撚定變浮屍

死一兩個人算咩，點可以係呢個時候為國家添麻煩？

睇唔開

佢話佢老豆係咁多年有份負責中共嘅核彈試驗
佢咁夠薑告
我諗佢一定有料係手

中國人言論自由(1/1)

申請自殺

秦城歡迎你

做乜傷害国家人民感情
大家都係中国人

True

佢全家用左唯一一次自由了

明面上對佢往死裏打，暗地裏施捨3-2萬蚊叫佢收嗲啦咪得囉

仲健在嘛嗰家人

推到告得入

用完左一次言論自由既機會

以為自己係美國？

政府可以告嫁咩？
想自殺？

我們懷念他

外國勢力

死撚硬

So Sad

下場不敢想像

[暴大校友要人] 登記出席投票

簡直係申請自殺

我們懷念他.jpg

國際文宣

支那人仲生活緊喺100年前

200萬億陰司紙ready

好快被自殺，因不配合黨既政策

又...即係之前用過喇
唯一一次....

俾人告違反一國兩制

R.i.p.
下世唔好做中蟈人啦

武漢肺炎是國家搞出來的，你現在責怪國家搞出來的事，其心可誅

覺醒

蛤蚹蟈蜻

準備成個家族被消失了
邊啲同識佢地都會被暗口費

相信佢應該其實對政府唔可信
但佢唯一嘅辦法就係咁
佢知道支共隱瞞疫情已經算半個正常人

一定啦

拉番去坐廿年啦
支那狗學人告狀，有法律咩？